有冇司法地區，係有精神病＋監禁混合制

例如

一個精神病患者殺人，要判入長期精神病病院接受治療。即使院方證實佢好返，佢可以離開精神病院。但仍要繼續在監獄受刑，終身監禁。

精神病患不是暴力行為的藉口。

為一件你自己根本無記憶嘅事而坐監

香港好似係
其實好多精神病人同我講
佢哋情願俾人追數坐監都唔想入病院
入面啲人會無端端質你食屎同買屎